來港抗爭節衣縮食 十人住一房

2018年07月19日

來港抗爭節衣縮食 十人住一房

張先生

除有疲勞轟炸式的洗腦伎倆外，詐騙集團哄人買賣倫敦金的藉口亦無奇不有，甚至聲稱將部份利潤捐給四川孤兒，受騙事主的退休金、養老金以至畢生積蓄，統統被騙盡血本無歸。一班來港申訴的事主準備進行長期抗爭，聲言取不回血汗錢誓不罷休，他們在港期間節衣縮食，10個人擠住在賓館一個房間，除有相關請願行動外，其餘時間均不敢外出，以免花錢。

誤信20%利潤捐川孤兒

60歲周女士被騙19萬元人民幣（下同），她講到被騙經過時仍氣憤難平：「專家說保證不足一個月會有3倍盈利，公司又是金銀業貿易場會員，又說他們投資倫敦金賺很多，每年將20%利潤捐給四川孤兒老人，我覺得很有意義而相信他。」結果她首宗交易就蝕16萬，倫敦金公司職員僅說是失誤，着她加注碼賺回之前的損失，結果她再投入3萬元，最終亦輸掉。

「這半年我跑到各地報案，工作因而沒了，曾絕望到想自殺，但始終不甘心」，住在上海的38歲張先生，原本是專業手機技術開發員，月入萬多元，本月初他被拉入一個QQ群，專家在直播平台洗腦式朝9晚11時講股票，「最初我跟他們買，也賺了幾千元」。

後來股市下瀉，專家借機稱倫敦金好賺而游說參與買賣，但他最終在10天內全數輸掉107萬元，當中90萬更是向銀行借貸，現時每月要還款3萬元，令他喘不過氣。

一眾事主來港請願，租住尖沙嘴賓館，「一間房兩張床日租400港元，睡10個人，有些睡地下，香港吃的、交通也比內地貴，我們不敢外出用餐，每餐只能食從家中帶來的榨菜、麵包」，說到這裏，張不禁流下男兒淚。他希望香港警方介入調查，迫使倫敦金公司歸還血汗錢。

■記者郭美華

上一則
上一則
港「金融老師」新騙局全國三萬人失100億 苦爸：眼睜睜看着爆倉

下一則
下一則
金銀業貿易場：勿亂授權第三方投資

金銀業貿易場：勿亂授權第三方投資

港「金融老師」新騙局 全國三萬人失100億苦爸：眼睜睜看着爆倉

777仲唔人人派5舊

自己貪心有咩好嘈

一個月賺三倍依個世界仲有窮人嘅

真係唔用腦 同賣料果D一撚樣
咁易賺自己賺鳩哂啦仲出黎益你咩

仲租房比佢地 屈蛇屈到咁

我近排都賺夠啦
我都想比人賺吓

瑞士山區肺？

智商問題 搵返啲錢俾你都冇撚用 轉頭就俾人呃撚晒

呢D人就算正正經經咁買股票 輸左佢一樣會係咁

全數輸掉107萬元，當中90萬更是向銀行借貸，現時每月要還款3萬元，令他喘不過氣
好心啦 幾十歲人

你係咪唔夠膽成功

住在上海的38歲張先生，原本是專業手機技術開發員，月入萬多元

咁撚低

上訪？往死裡打

要怪就怪自己蠢